сражение река галля википедия

сражение река галля
материал википедия свободный энциклопедия
перейти навигация
перейти поиск
сражение река галлюосновной конфликт франко прусская война
дата
декабрь год
место
амьен франция
итог
победа пруссия
противник
пруссия
франция
командующий
пруссия генерал мантейфель
франция генерал федерб
потеря
чел убить раненый
чел убить раненый пленный
медиафайл викисклад
франко прусская войналюксембургский кризис эмсскай депеша вейсенбург шпихерн верт коломбей страсбург марс тур гравелот мец бомон нуасвиль седан шевиль бельвю артен шатийон шатоден бурже кульмье гавана амьен бон ролан вильпион луаньи пупр орлеан вилья божанси галля бап бельфор ман сен кантен бюзенваль париж версальский мир франкфуртский мир
сражение река галля иначе именовать сражение пон ноель состояться декабрь год амьен прусский французский армия
содержание
сражение
ход сражение
итог сражение
источник
сражение править править код
время операция прикрытию блокада париж север генерал мантейфель разбить ноябрь генерал фарра амьен вильер бретанне оставить последний прикрытие свой сообщение отряд гребена двинуться нормандия занять руан угрожать гавр это заставить генерал федерб заменить фарра предпринять наступление тыл мантейфель прикрытие крепость федерб реорганизовать армия начало наступление состоять генерал польза ивуа генерал лекуант корпус каждый пехотный дивизия около тысяча человек орудие
федерб сделать демонстрация фер декабрь взять гам пот повернуть амьен успеть овладеть вид приближение армия мантейфель пехота кавалерия орудие занять позиция верста восток амьен высота левый берег галля оба сторона шоссе альбер опираться левый фланг сомма переправа который уничтожить правый селение конт ваденкур длина позиция высота командовать впередилежащий местность подножие селение даур бюссна пон ноель фременкурий бехенкур бавеленкур мочь служить сильный опорный пункт высота пон ноель иметь особенно важный значение проходить шоссе альбер
ход сражение править править код
день бой федерб расположить свой войско линия резерв правый крыло конт ваденкур дивизия робен корпус центр корпус дивизия дерройя бавеленкур бехенкура дивизия бессоля пон ноель оба сторона шоссе левый крыло даур стоять дивизия мулак корпус
мантейфель решить атаковать правый крыло армия федерб отрезать северный крепость дивизия фронт дивизия обход правый фланг последний должный действовать кавалерийский бригада пехотный бригада амьенский гарнизон двигаться керья составлять общий резерв
около полдень дивизия открыть огонь больший потеря занять бюсся керья развернуться фременкур цель охватнть пон ноель время правее векемон начать развертываться войско руан пон ноель фременкур слабо занять француз взять пруссак дивизия попытаться атаковать высота отбить
дивизия вступить бой овладеть селение бехенкур бокур бавеленкур немец захватить около пленный мочь произвести охват часть правый крыло армия федерба стоять селение конт слабо поддержать артиллерия немецкий пехота состояние овладеть высота
сумерки федерб произвести решительный контратака селение подножие высота взять даур отбить пон ноель сила дивизия деррой овладеть бавеленкур удержаться конт правый берег галля
утро декабрь противник органичилися перестрелка причем сторона француз несколько бесплодный попытка наступать малый сила привести захват немец пленный
полдень федерб предполагать перейти решительно наступление заметить сильный утомление войско бой ночной стоянка необустроенный бивак также вид возможный усиление мантейфель подкрепление париж руан решить отступить река скарп крепость аррас дуэ
немец готовиться оборона ожидание прибытие подкрепление преследовать француз потерять связь
итог сражение править править код
потеря бой следующий француз убить раненый около пленный немец около убить раненый
бой хотя нерешительный чрезвычайно благоприятный молодой войско федерб слабый способность маневрировать заставить сразу занять длинный позиция общий резерв передовой пункт боязнь беспорядочный отступление занять слабо сторона немец слишком широкий фронт атака рискованный фланговый марш дивизия ввиду противник расположить позиция бездействие кавалерийский бригада слабый поддержка пехотный атака артиллерийский огонь объяснять достаточно пассивный ведение бой
источник править править код
галля военный энциклопедия ред новицкий спб тип сытин
мольтка история германо французский война
энциклопедия военный морской наука составить главный редакция генерал лейтенант леер заслужить профессор николаевский академия генеральный штаб спб типография безобразов
ссылка внешний ресурс словарь энциклопедия
военный сытин
некоторый внешний ссылка статья вести сайт занесенные спам лист сайт мочь нарушать авторский право признать неавторитетный источник причина запретить википедия редактор следовать заменить ссылка ссылка соответствующий правило сайт библиографический ссылка печатный источник либо удалить возможно вместе подтверждать содержимое
список проблемный ссылка
источник
категория сражение франциисражения пруссиисражение франциисражение франко прусский войнысражение годадекабрь годаскрытые категория википедия статья спам ссылкамивикипедия статья шаблон недостаток алфавитувикипедия страница карта
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект
викисклад
язык
править ссылки
страница последний отредактировать август
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия